不割席福建人 稱若證涉暴 林子峰：捐晒優品股票甚至百億身家

近月反修例示威中，優品360（2360）商舖長期成為被破壞目標，原因是激進示威者直指創辦人兼主席林子峰與北角打人案有關。林子峰在這個風暴期間，罕有接受《蘋果》專訪解畫，反問為何福建社團既有其他城中富豪成員，而全港有120萬福建人，為何只有自己成受襲目標？「日日都諗，點解優品360要被破壞，要受咁大壓力，我真係唔知點解。」

說到激動處，他表示願意押注公司股份，「若果你有證據話我同黑社會有關，我會捐咗優品360股份，冇做過怕乜？我捐晒成副身家都得」。拜菩薩的他，這個月以來一直「問因果」。他直言人生最重要時刻都在香港度過，縱然近日事件發生令他對香港感到陌生，但他沒有移民念頭。

翻查資料，林子峰與拍檔許毅芬為優品360大股東，共同持有75%股權，公司最新市值約19億元。林子峰坦言，「如果你冇做過，（捐）100億都唔怕。」

8月11日，北角一大批疑似福建大漢持械追打示威者，「福建幫」三字聲名狼藉。曾舉行撐警活動的香港福建社團聯會，被懷疑是號召同鄉打人的幕後黑手，林子峰則是該會永遠榮譽主席。他解釋：「作為福建人，喺香港又有生意做下，人哋畀面就請我做名譽主席。呢個職位喺會內有超過200個，好似信和個老細（黃志祥）、香格里拉個老細（「糖王」郭鶴年）……平時唔需要理會務。我都只係捐過一次錢，就係6、7年前加入果陣捐過一次。」

既然是虛銜，何不辭職撇清關係？林子峰表示，聯會只是讓鄉親聯誼，閒時舉辦敬老活動的平台，而且聯會已澄清沒有參與任何暴力，但他隨即「戴頭盔」：「如果聯會或同鄉真係有參與暴力，我係絕對唔會認同咁做。」

激進示威者另一指控，是林子峰本人是「黑社會」。他強烈否認，亦誓言沒有參與任何暴力事件。他不認同福建人等於黑社會的言論，「香港有超過100萬福建人，即係每7個有1個係福建人，唔能夠因為北角打鬥事件，將福建人同黑社會劃上等號架嘛。」

為求一個清白，他不惜「曬冷」以身家作人生最大豪賭，「我唔想因為我而影響公司前途，如果有憑有據，證明我林子峰或公司參與過任何暴力（事件），包括8.11北角打鬥事件，我願意將優品360所有股份捐晒出嚟。如果冇嘅，唔好再詆毀優品360，創辦以嚟，真係冇做過對唔住香港人嘅事情。」

哽咽問為何會受破壞

政府於10月4日下午，宣佈以訂立《蒙面法》，全城怒吼。優品360決定提早拉閘，連續三日休業，有網民分析為「空城計」策略，放任讓人破壞。林子峰解釋，當日判斷社會局勢，估計旗下商舖破壞會擴大，才有這個決定，希望照顧同事安全。

結果，那天優品360單日有逾40間分店被「裝修」，貨品散落一地，「第二日係假期，有十幾個同事自願上班清潔善後，print晒40間舖嘅相出嚟，10幾個同事見到啲相都喺度喊」，林子峰說到此處，亦一度哽咽，「點解360會咁樣，會受到咁嘅破壞，係影響700幾個同事嘅家庭。」

他又說：「食得鹹魚抵得渴丫嘛，係咪先，你就算投資物業一樣會有輸，咁你有做咪認囉，咁冇做，你唔可以夾硬將360同黑社會扯上關係，然後日日去破壞嘛。」

對於同事，林子峰坦言感內疚，「我都想借呢個機會向同事講聲對唔住，佢哋喺前線，最擔驚受怕嘅人係佢。」他稱公司即使連續三日休業，亦有繼續出糧予員工，又承諾不會因為未能開舖而減薪、裁員或要員工放無薪假。

「願與示威者理性溝通」

直至現在，每逢周末「裝修」優品360行動仍然不絕。據該公司統計，截至10月28日止，旗下店舖遭到136次破壞，共涉及63間店舖，損失仍在點算當中，林子峰說這四個月沒有一晚睡得好。記者問，回想這幾個月有沒有事情做得不足，才導致突然聲名狼藉？林子峰說自己一直內歛及低調：「可能第一日出嚟澄清，情況會好啲。」

有沒有憎恨破壞店舖的示威者？林子峰苦笑，「最心痛其實係呢班年輕人，因為呢場活動可能送上自己一生嘅前途。我都後生過，點解唔理性和平去傾，有啲咩唔啱就傾掂佢呢？」他表示尊重任何人合法地表達意見，但不認同以暴力針對私人企業。若社會容許，雙方又願意理性溝通，他會考慮與示威者直接對話，希望說服他們相信優品360是清白的，「民主、自由、包容係香港嘅核心價值，大家係可以融洽相處，我對香港係充滿信心。」

被問到昔日好友「小巴大王」馬亞木及「磁帶大王」陳秉志割席，林子峰不欲多談，只說對於任何人的言論都表示尊重。談到黃藍政治取態，林子峰不予置評，「政府應該多同唔同意見嘅人士溝通，達到共識，為香港尋覓出路，畀香港人過返正常生活。」

優品360今年上市之初，雄心壯志計劃4年新開76間分店，這一刻他仍然希望能按計劃擴張。若「裝修」持續，林子峰仍然會堅守生意，不考慮結束生意或賣盤，「如果香港容納優品360繼續經營落去，我哋一定會繼續堅持行落去。」

自17歲「鄉下出城」，在香港任學徒、創業、結婚、生仔，到有一番事業，轉眼已超過30年，林子峰對自己的身份認同，更多是香港人，他反問：「我所有重要嘅事情都係喺香港發生，你話我係一個福建人定係一個香港人？」不過，這一刻的香港，他感到陌生，但未有移民打算，「因為香港好嘅事太多。」

錢大晒？

佢割唔撚割關我撚事咩

屌那星，見到就作嘔
第一係屯門拉閘唔比學生走報警拉人
第二差佬拉人入鋪拘捕條數點計？

收皮 當年阿信屋老闆過身 記唔記得你講過咩風涼說話

含柒啦 講講講

見到d藍屍商人爭住扮黃就想笑

高調撐警已經抵撚死啦
仲未撚計上次夾埋黑警伏人

你對肥佬講過乜嘢風涼話
我哋係唔會唔記得㗎

講完

x2

反問為何福建社團既有其他城中富豪成員，而全港有120萬福建人，為何只有自己成受襲目標?

<---你報俾我地聽囉

繼續裝修

冇既，講到自己幾慘幾無辜辜咁，自己啲鋪做唔到生意停三日，出糧俾員工好似天大恩賜咁，俾啲誠意，篤幾個真福建幫同鄉出來，米考慮下之後點做囉。

收皮啦，一講到黃藍就唔敢講，又食兩家茶禮

那，如果佢捐哂成副身家比星火，咪證明佢清白囉。

比埋機會佢啦！

宜家先出聲，叫人點信你

即刻捐啦屌你講咁多

可以即刻做

唔使捐，股份啦，留番來做牆紙啦

講咁多有撚用咩

唔割蓆, 咪篤灰囉
又唔割蓆又唔篤灰就係一丘之貉

同鄉會 當唔當黑社會

佢唔係衰過黑底所以留過案底咩

歡迎篤灰保平安

扮黃
收皮la

如果有憑有據，證明我林子峰或公司參與過任何暴力（事件），包括8.11北角打鬥事件，我願意將優品360所有股份捐晒出嚟。

屯門拉閘

正pk

如果你覺得講兩句, 就搞掂嘅
麻煩你望一望林鄭
佢講咗N咁多句, 你覺得有冇成效?

生意人, 你一定諗到要點解決
唔好扮ON9仔咁
你有做野, 出面嘅人實見到
但絕對唔係你宜家呢D

成日撐警撐福佬依家比人一搞就跪低唔識人

學周融？
周融做咗中國人未？

佢身家係黨，損返比黨

大家千祈唔好再裝修福建360

on9仔黑社會份子，仆街商人，屌你老母臭閪

捐啦 快

佢仲好意思提因果論
而家佢食緊果囉咪

舉辦敬老活動 X
蛇齋餅粽 O

同警察合作
警察同黑幫合作
就係涉黑啦

元朗又一新城劏舖、拆售領展車位、藉裝修商場加租踢走小商戶，這些生意手法，令林子峰被外界批評賺到盡、漠視民生需要。

假惺惺

呢條咁既撚樣，屌你老母正狗閪黎，仲話無做過對唔住香港人既野。屌你老母

以前林奠都話, 香港人唔滿意就會下台, 宜家呢?
信撐警的人1% 都死得

絕對係呢個人野心好大拜神拜佛都係㗎

真喺作嘔
就喺買去鄉黑政 點知搞咗4個月
發現買撚錯咗
依家想轉風？

721你有即刻出嚟割？無呀7頭

搞到2個妹妹被埔嗰單？

還諒你

講笑咋

林子峰 做緊乜嘢仆街生意？

林子峰 係一個乜嘢仆街，簡單嚟講兩點

1. 佢挖咗759部分員工，然後照抄入貨方式嚟搞出優品360出嚟，當然優品360最重要唔係喺香港賣嘢，果啲用嚟俾 林子峰 炒鋪果陣，唔好丟空間鋪，你估佢啲鋪會好似759咁同個社區打關係咩。佢入貨多同平，因為有唔少貨實際上係流入福建果啲海淘度，點解759少中國啲人去，而優品360多，梗係喇，入嘅item口味都唔同，林偉駿係零售為主，日用品都係入日本多，優品360入美國嘢，唔少係Aveeno，最早用Aveeno，除咗我呢啲濕疹人，同美國有一定connection，知道用佢外，就係班中國人。

佢比福建佬斬埋一份我就信喇

為左止蝕
咩都做得出

死垬蛆越話自己死全家死老母個啲, 就即係代表真係有做,
呢句純粹係挑戰香港人, 吹唔脹佢嘅意思。

2. 林子峰 最大嘅大茶飯，梗係炒鋪炒車位，買成個領匯商場，然後劏劏劏，拆拆拆，果啲領匯都做唔出嘅嘢，呢條仆街做到十足， 林子峰 做得又狼又狠。

佢唔會無份 , 本身係有錢人 , 仲係福建同鄉會嘅副主席 , 一定會有人向佢夾錢吹雞

唔係你做，咁邊個做

捐半份身家再譴責黑警再講啦，齋講有邊個唔識？

「最心痛其實係呢班年輕人，因為呢場活動可能送上自己一生嘅前途。我都後生過，點解唔理性和平去傾，有啲咩唔啱就傾掂佢呢？」

又黎學關心後背，屌鳩佢啦

快啲搵人同360老闆講...捐一百幾十億出嚟幫吓有需要嘅手足；好似李老闆咁!!!

咪撚就係 斬曬兩隻腳
我就原諒佢

福建佬靠得住 豬乸都上樹
浦田系同全支那假貨集中營
係支那個朵都臭個屎坑

捐啦

香港福建社團聯會=黑社會
唔退會=你係黑社會
完。

你篤下邊d鋪頭同福建幫有關 示威者係唔會比轉移注意去個班人到嫁

捐撚左先同我講野

屌黑社會唔見緊部份身家就扮慘
嘔唔嘔心啲呀

仲有你間垃圾係中資福建幫洗黑錢

講咁撚多野 一句譴責福建幫都冇
想甩身？on 9

收皮啦,想洗白?

除左東北班畜生之外
最仆街就係福建

佢支持送中 完

呢樣野，同佢係咪黑社會，係咪同福建黑幫狼狽為奸無關

篤晒全部福建幫出嚟啦咁

佢到呢一刻都未明自己點解咁乞人憎

佢d 鋪點解仲值咁多錢？

日日開唔到鋪
d 貨又爛晒
市值應該負數喎

之前恐怖份子的士撞人 哩條撚屌捐左幾多萬？

當年你串阿信屋老闆就係你今日既果 因果無解既

"黃東雄指出，商場內有部分舖位在過去17年期間，未有加租，嚴重落後大市，部分舖位建築呎租約30至40元，故舖位回報率具一定上升空間。"

屌你老母 , 2億買 油麻地 現時點 , 加租到50萬一鋪位，搞走d鋪仔

捐哂比星火就信 咪又係得個講字叫人信你

第日做福建黑社會大佬
佢梗係唔割啦

垃圾 好撚嘔心

我仲記得便衣黑狗夾埋360拉閘捉手足。

永不原諒。

請問邊個俾錢鄭國泉架

睇完成篇野更加覺得繼續裝修先係正確

林：如果你哋真係證實得到，我咪捐晒成副身家.....俾我啲仔女囉！

快啲捐 多謝金主

雖然佢呃唔到大家 但出面好多人會睇到篇文之後怪責我地示威者唔去傾

只幫襯 759

360 收皮

屌你老母捐錢比撞斷人隻腳既司機斬夠幫你裝修哂全線分店

林子峰第日做福建黑社會大佬
佢梗係唔割啦

捐左先啦 行動就最實際
口講支持有撚用

支持

你有你講 巴打繼續裝修

你問林鄭幾時收手好過啦！

係時候燒去既得利益者身上喇

有冇人諗過去建制派議員屋企搞遊行

有冇捐過錢比中聯辦先?

「最心痛其實係呢班年輕人，因為呢場活動可能送上自己一生嘅前途。我都後生過，點解唔理性和平去傾，有啲咩唔啱就傾掂佢呢？」

離地到呢
傾到嘅傾撚左啦ON9

快啲捐，捐完繼續

笑緊我地吹佢唔漲告佢唔入呀
係咪裝修得未夠

支持 唔成副都係咁咦捐幾百個出黎證明啦

蘋果記者應該要問

屌你個閪啦
黑社會斬人咁過癮 你自斷四肢我咪當打和囉

Too long didn't read
有冇懶人包

篤灰保平安

咪撚扮啦屌你

we will not forget we will not forgive

你老母蝗蟲臭閪生你啲仆街仔囉
你記唔撚記得759老細死嗰陣你講過乜
乜撚嘢優品啊，名都大陸化過人
咪諗住洗白呀，我好撚好記性架

9up唔洗本
共產黨最叻講大話
民建聯蔡素玉係董事，點會冇出賣香港人？

關我地撚事啊？

理撚你 修照裝

唔洗洗白喇，全香港都知你係黑社會啦

佢講咗咩

篤哂福建幫黑社會出黎先講喇屌

又想洗白，仆街啦

人地離開第二日

話人唔識做生意
如果佢成間公司賣比佢低過10億，就搵佢買

既然係咁,不如你篤灰

你個仆街
唔好以為我哋唔記得你捐錢畀
嗰個撞女手足嘅的士佬

仲有新都會點計

捐晒去星火我就信你

一係你篤哂所有當日有份斬人既出黎再捐返三十億出黎咪考慮唔同你裝修囉

好啦你快捐啦 唔係手足會照裝修 裝到360係香港絕跡

點解唔理性和平去傾，有啲咩唔啱就傾掂佢呢？
收皮啦

身有屎咪解釋囉

立即捐咪當你自己人囉
action speaks louder than words

360 有份捐 52萬比撞人的士司機，淨係依樣已經值得被裝修

而家社會唔洗講証據架on9仔
黑警教既

有興趣用10蚊買起佢老母

120萬福建人

聽日搵定基金幫你捐喇

「若果你有證據話我同黑社會有關，我會捐咗優品360股份，冇做過怕乜？我捐晒成副身家都得」

你老母即係證實到你同黑社會有關想比錢了事?
邊有咁撚便宜

問得好

有份捐錢俾撞人的士伯鄭國泉(仍未被控)

聽講

一係你公開支持學生, 咁咪冇人搞你

又咁諗，就證明俾佢睇嗌佢捐晒成副身家先

算唔算呢D 野到時再講

搬去福建啦

福建360

On 9

佢出黎講篇野，咪就係呢個目的

交人出嚟咪當無數囉，講經有撚用咩。

事到如今仲講咩和平理性對話。屌你老母

做晒先再講

大家唔好唔記得佢地有條死罪:早幾年推左個優惠淨係比支那人。
仲要大大隻字寫住"只限內地居民"

淨係呢條罪都要佢執粒啦屌佢都母

扮乜撚
有份捐錢俾的士狗喎

咪撚扮黃，係嘅話咪貼五大訴求缺一不可囉！
再同林鄭講數囉！

扮咩姐，360開放俾popo係入面打市民

狗西360

捐lor，唔捐正契弟

林鄭夠話主流意見會落台啦
On9咩

唔洗你捐百億, 你搞一千萬gear就打和

證明涉暴唔該自首入冊先啦

秒左

開始痛？咁大家千期唔好再做啦

佢梗係肯捐
啲錢都唔係佢嘅

係人都識講啦

做同講2件事

你係鋪頭免費派豬咀就信你

有因必果
有果必因

聽到厭啦
個撚個大陸人都係講呢套大陸話
777夠話過主流民意唔支持佢佢會下台啦
任正非夠話過佢間公司唔受老共控制否則會執左佢啦
結果點?

閱

傾傾傾 傾佢老母咩
學你地咁拎刀傾呀? 定拎真槍呀？

捐錢俾的士佬果單唔提？

即係認證有效, 可繼續裝

葵芳果次封鋪借場借比POPO扮黑衫入去破壞

收皮啦屌

捐? 8月5號係荃灣被福建幫斬傷既年青人點計先,有冇賠償返畀佢呀?

他稱公司即使連續三日休業，亦有繼續出糧予員工，又承諾不會因為未能開舖而減薪、裁員或要員工放無薪假。

日日開唔到鋪，我就睇下你守唔守到承諾唔炒人呀拿

收皮啦仆街
你好撚假啊
假撚到

on9, 和平理性傾？傾碌柒咩？政府由day one開始就只有打壓，越打越大力，傾毛呀。好易擺平架，其實，邊個同鄉害到你咁慘，你篤佢出來啦。

假撚到震

扮哂無辜咁
做得福建幫名譽主席唔通會係閒人咩
無返多少江湖地位比呢個位你都唔敢坐啦

福建都好撚都派嘅
聽講你晉江嗰班兄弟打得好撚落力
有冇嘢要交代下

未fc

fb有人話撐警集會有派360現金卷

捐比藍絲之後叫佢開間優品720？

做左先講啦屌你老味
得個講字有撚用
做生意唔係好講誠信咩?

我見你哋而家生意都好好呀
咁多大陸人去幫襯你哋
我哋香港人好撚窮㗎 零食都冇錢買啊
叫啲大陸人幫襯多啲囉

以前759就發死人財 依家就用錢黎大我地香港人？

挑
你講一句 五大訴求缺一不可 咪冇人裝修你囉
你敢唔敢講? 唔撚敢嘛屌你老母
咁咪繼續裝囉

佢好似有份捐錢比撞斷手捉腳個dc狗

捐俾星火考慮下原諒你

我從頭到尾只會幫襯759肥老闆，肥老闆講過香港人好鐘意食紫菜，於是大量入唔同嘅紫菜，
On9 360 賣埋d垃圾唔該死埋一面

你梗係冇涉及暴力啦
你都唔係落去打人 又唔係直接捐錢
你捐去福建同鄉會
再由福建同鄉會捐畀人呀嗎！
你呢啲語言嘅技巧
我哋香港人聽得多點會再受你呃
你係咪當我哋香港人係戇鳩嫁

759 人地死老闆個陣咁寸，當人唔記得呀？

之後講過乜？做過乜？你自己諗吓！

哦

收皮啦
你當香港人係盲定失憶?

5x

哦

見到啲藍絲仲買緊360真係想嘔

口講無憑，講邊個唔識講
唔洗多，捐返10分1，10億去星火再講

老老實實 如果360免費做手足補給站 我覺得可以停止

好簡單，交人
交咗人出嚟，咩冇事囉

唔洗講，光復香港、時代革命之類嘅口號

只要交人，拍條執行家法嘅片，送撚咗去邊間醫院
完成

從此360就可以算係中立

係因為有個蔡素玉股東呀屌你老母，叫佢捐哂身家佢囉

之前有手足搵左佢背後個社團就係北角果班

冇撚有錯

十
跌太少

老闆上黎連登睇下民情先
一日唔同福建幫割
一日水洗都唔清

擺買

錢你照捐，裝修繼續

咁你咪捐囉 得個講字

貼文宣逼佢捐

On9

捐比藍絲黑警？
唔洗捐啦要你蝕到負資產

謝 Fact check
繼續杯葛福建360

哦!!!!

唔知驚麥鳩

大家裝修福建360

去含撚啦屌你老母
仲好意思講因果?之前肥佬死你講過嘅嘢而家自己受返囉

次次都係同鄉會出人打人
你係主席唔好扮野

言下之意就係
當優品股票變牆紙, 捐出黎就唔會肉痛
大家識做

繼續

唔撚想睇內容
捐去邊呀比共黨呀！？！

10 億？ 人哋主板個殼都幾億 硬膠膠

Coils搞阿信屋係真係民生嘢無點賺錢
正宗搞手只求打個和

唉759以架每況越下，唯有多啲懲罰下支持

支那狗仲有黨呀

你係有心捐就依家捐啦，駛講咁多廢話

收皮啦 好撚核突呀屌你 講咩都冇撚用啦

呢條仆街收購領匯啲場，用平價翻新，再高價租出去，要記住佢買嗰啲係領匯都唔想發展嗰啲，趕走晒啲小商户，個商場仲會迎接大陸乜乜總理嗰啲，拉晒banner, 又一車車大陸旅行團接過去，明明屋邨商場搞到根本唔係比屋邨居民用，仲有759單野已經知佢人品點

個人/生意點仆街I dun care, 就屯門拉閘一件事就可以同你沒完沒了

「日日都諗，點解優品360要被破壞，要受咁大壓力，我真係唔知點解。」
未醒
手足千祈唔好繼續裝修呀

佢有份逼害小店

一哭二鬧三上吊
除現有控股股東林子峰持股75%股權，另由19名持股20.77%股權，換言之只有4.23%由其他股東持有。
捐身家？個聲譽玩到爛晒想揾人幫你接手止蝕啊

老老77
當日759老細仙遊，你老母呢條打靶仔講啲涼薄說話
新舊帳都無得你走呀呢劑

好撚惡啊

淋病郁講過主流民意反對佢佢就會落台

翠林而家成個死城咁 m記都唔係24

翠林

係就而家捐返幾個億畀義士先出嚟講嘢啦

捐錢比個的士佬你唔講？

聯會已澄清沒有參與任何暴力

講就係㗎啦?
警方記招日日都澄清好多野啦
你又信唔信先?

一係就篤班福建佬出黎
一係就捐錢出黎比我地
3-4000萬啦
唔係繼續裝修

要行動先有用 如果佢願意做齊以下呢幾樣野 手足可以考慮下降為裝飾同罷買
1）立刻與所有撐警人士及企業割蓆
2）公開遣責811福建幫施襲者
3）辭去福建同鄉會榮譽主席
4）將佢三成股份套現 捐去612 星火

大家都講道理嘅手足點睇 歡迎討論

捐身家?咪得個講字

永不忘記，極過分

捐比中共？

乜又係你呀我喺翠林個post都有講呀

愈諗愈嬲

嬲what

個翠林死城

問番呀爺拎錢做國企嘛